\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Ausgleichsrechnungen, inklusive Fehlern auf den Parametern werden mit SciPy\cite{scipy} durchgeführt.
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Beugungswinkel der Spektrallinien des Hg-Spektrums}
Als Referenz für die Messungen von Natrium und Rubidium dienen die gemessenen Beugungswinkel für Quecksilber, für die die dazugehörigen Wellenlängen der Spektrallinien bereits bekannt sind.
Die Messwerte sind in Tabelle~\ref{tab:1} zu finden.
Mit die Steigung der linearen Regression von $\sin \phi$ gegen $\lambda$ ist gleich der Gitterkonstante des verwendeten Gitters.
Diese ergibt sich zu $g=\SI{5.6(12)e-7}{m}$.
Die Regression ist in Abbildung~\ref{plot1} dargestellt.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messung der Beugungswinkel der Maxima erster Ordnung bei Quecksilber. $\phi _0 =305.2° $}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
       &  {\( \lambda /\si{nm} \)}  &  {\( \phi / ° \)}  &  {\(\phi_\text{Bereinigt} /° \)} \\
        \midrule
        $\text{gelb1}$ &    577.0 & 341.4 & 36.2\\
        $\text{gelb2}$ &    570.1 & 341.1 & 35.8\\
        $\text{grün}$ &     546.1 & 339.0 & 33.7\\
        $\text{blaugrün}$ & 491.6 & 334.1 & 27.8\\
        $\text{violett1}$ & 435.8 & 331.5 & 25.2\\
        $\text{violett2}$ & 407.8 & 320.7 & 14.4\\
        $\text{violett3}$ & 404.7 & 320.4 & 14.1\\
%UV       & 365.0 & 327.0 & \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/xxx.pdf}
  \caption{Lineare Ausgleichsrechnung der Wellenlängen der Spektrallinien gegen den Sinus des gemessenen Winkels.}
  \label{plot1}
\end{figure}

\subsection{Bestimmung der Eichgröße}
Es werden der Abstand zwischen violett1 und violett3 für Quecksilber mit Hilfe des Okularmikrometers bestimmt.
Für diese Spektrallinien ist $\Delta \lambda = \SI{31.1}{nm}$.
Der Abstand der Spektrallinien in Skalenteilen des Okularmikrometers ist 650.
Ein Skalenteil entspricht somit einem $\Delta \lambda$ von etwa $\SI{47.85}{pm}$.

\subsection{Berechnung der Abschirmungszahlen}
Zur Bestimmung der Abschirmungszahlen von Natrium und Rubidium werden mit dem Okularmikrometer die Abstände zwischen den Dublettlinien abgemessen.
Die Messwerte dazu sind in Tabelle~\ref{tab:3} aufgelistet.
$\sigma _2$ berechnet sich nach
\begin{equation*}
    \sigma _2 = z - \sqrt[4]{\frac{2n^3}{R_\infty \alpha ^2}E_D}
\end{equation*}
$n$ ist hierbei die Hauptquantenzahl.
Für Natrium ist $n=3$, für Rubidium ist $n=5$.
Für Natrium ergibt sich die Abschirmungszahl zu $\sigma_2 = 4.3 \pm 0.8$, für Rubidium zu $\sigma_2 = 23.8 \pm 1.5$.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für die Dublettlinien.}
    \label{tab:3}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S[table-format=-1.3, table-figures-uncertainty=1]}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
      &  {\( \phi /° \)}  &  {\(\text{Sk.Abst.}  \)} &{\(\lambda /\si{nm} \)}  &  {\(\Delta \lambda /\si{nm} \)} &  {\(\Delta E_D /\si{eV} \)} \\
        \midrule
    $\text{Natrium}$ & & & & & \\
    $\text{rot}$ &     345.1 & 70 & 396 \pm 85   &  3.35  & 0.026 \pm 0.011\\
    $\text{gelb1}$ &   343.1 & 63 & 383 \pm 82   &  3.01  & 0.025 \pm 0.011 \\
    $\text{gelb2}$ &   341.7 & 70 & 373 \pm 80   &  3.35  & 0.030 \pm 0.013\\
    $\text{Rubidium}$ & & & & &  \\
    $\text{rot3}$ &     345.4 & 231 & 399 \pm 86 & 11.05  & 0.08 \pm 0.04\\
    $\text{rot4}$ &     346.1 & 231 & 404 \pm 86 & 11.05  & 0.08 \pm 0.04 \\
        \bottomrule

        %0.026+/-0.011
 %0.025+/-0.011
 %0.030+/-0.013
 %0.086+/-0.037
 %0.084+/-0.037
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Bestimmung des Auflösungsvermögens}
Das Auflösungsvermögen kann nicht bestimmt werden da die Spaltbreite nicht variiert werden konnte.



%\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/}
  %\caption{.}
  %\label{plot1}
%\end{subfigure}
%\end{figure}

%\begin{table}
    %\sisetup{separate-uncertainty=true}
    %\centering
    %\caption{.}
    %\label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    %\begin{tabular}{l@{}S[table-format=-1.2, table-figures-uncertainty=1] S S S S}
        %\toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        %{\( /\si{} \)}  &  {\( /\si{} \)}  &  {\( /\si{} \)}  &  {\( /%\si{} \)} \\
        %\midrule \input{messwerte/}
        %\bottomrule
    %\end{tabular}
%\end{table}
